記協: 將成立「保護記者基金」

7個傳媒工會和組織發起靜默遊行，由金鐘夏慤花園出發，遊行至特首辦，要求政府和警方正視警員使用武力、暴力阻止傳媒工作的問題，記協表示超過1500人參與。記者協會主席楊健興表示，最近數次示威、遊行中，警方暴力和語言暴力對待記者，已超越社會可接受的界限，不單影響傳媒採訪的工作，亦影響大眾的知情權。他強調，記者要在免於恐懼、免於暴力底下，才可充份發揮第四權的監察角色。他說業界只希望警方遵從警例，配合傳媒採訪工作，和要求行政長官林鄭月娥，履行競選時簽署《新聞自由約章》承諾，捍衛新聞自由。記協表示，將成立「保護記者基金」，資助在工作中受到不禮貌對待的從業員尋求法律援助。楊健興表示，多次反修例示威活動後，相信有大量業界從業員需要尋求協助，基金詳細內容稍後公布。

唉 記得咪幫奶共記者就得 反正佢地有方法搵到共慘黨幫手

cctvb妓者除外

傻啦
紅底記者比親中人士打完要硬食, 冇得報驚架

記者係我哋朋友 but not tvb

開左

推沙田post

藍絲:保護記者基金又係美國民主基金會課金

咁就好
咪撚求助個基金呀 奶習屎眼唔駛還呀

某公司啲人係咪可以不受理

有無得 exclude 文匯大公？

cctvb維穩基金包比人打

明報俾人打嘅記者要吿警察嘅 post

一百毛關於警暴嘅片（5:48 秒可以睇到個記者facebook嘅名)

有線新聞嘅報導
一名《明報》記者前年採訪旺角騷亂期間，懷疑被警員毆打，投訴警察課將案件列為「無法追查」